今日初四仲係紅日，，要多謝呢位記者朋友人民英雄

1983年至2010年間，農曆年初一二三和中秋節翌日........如適逢星期日，......於該天前，即農曆除夕和中秋節補假。這等同把補假定於星期六及／或農曆除夕........不少機構在這些日子本身會提早下班甚至全天放假，令不少僱員損失假期。

2010年農曆年初一（2月14日）適逢星期日，由於當時《公眾假期條例》硬性規定，農曆年初一二三如適逢星期日，須於農曆除夕補假，當局依例安排農曆除夕（2月13日）星期六補假，形成了上述的假期損失。2010年2月13日，農曆除夕，時任行政長官曾蔭權在沙田年宵市場被傳媒問及有關問題時，表示曾與勞工及福利局局長張建宗討論過有關問題，並研究修改有關法例，避免再出現同樣情況。

就此，政府於2011年向立法會提交《2011年公眾假期及僱傭法例（補假安排）（修訂）條例草案》（下簡稱「該修訂」），提出日後農曆年初一二三和中秋節翌日，如適逢星期日，將改回1982年及之前的補假方式，於該天後，即農曆年初四和八月十七補假，以避免上述的損失假期問題，該修訂於同年12月14日通過，2012年2月24日生效。

唔係呢位記者朋友向煲呔提出呢個問題，怕且特衰正苦一直唔會fix呢個bug，今年年初二星期日，就會用年三十(1月24)補假，咁港奴初四就要恢復港奴。呢一改，已經救返2013、2014、2017、2018、2020個農曆新年，可以初五至要恢復港奴。

尤其記者本身都唔跟紅日放假，年三十定年初四補假，其實唔關佢事，佢都肯為廣大港奴提出呢個問題，真人民英雄也！呢位記者朋友應該拎大止驚、諾貝爾和平獎。

可惜一直唔知呢位記者朋友姓甚名誰，邊間傳媒機構

要頒返個連登金英勇徽章俾呢位兄弟

●●●●●●●●●●●●●●●●●
文具

資源支援整合

香港自由之書(捐助國難五金)

多元化-物資站

PPE 倉助養計劃

屬於香港人嘅物資站

葵青自發物資組

●●●●●●●●●●●●●●●●●
鬼機

電話特派專員

●●●●●●●●●●●●●●●●●
食飯

好鄰舍北區教會 / 守護孩子行動

實寶食飯 我地埋單！良心食店互助計劃

香城後盾小隊

仔女有餐溫飽

前線肉成計劃

香港人既冰室資源分享

Uber急救站

18區手足互助計劃

P2P 手工藝買賣計劃

救救小朋友

助養發夢小朋友

兒童樂園

與和勇同行

戰士支援

Valiant FPs

南極援助中心

和你養仔女

支足

良心食店互助計劃

Comon資訊發佈站

食飽飽

香城online懲罰部

黃大仙支援小姐

Hug for hongkongers

Fight For HK

●●●●●●●●●●●●●●●●●

真英雄